import PageLayout from "@/components/shared/mdx/page-layout";
import Link from "@/components/ui/link";
import { BlackHood } from "@/components/ui/icon";
import posthog from "posthog-js";


Estos valores no son solo principios; son nuestra declaración de intenciones y nuestra promesa de luchar por un mundo mejor. Cada uno de ellos refleja nuestra dedicación a la justicia, la equidad y el respeto por la dignidad humana. Juntos, forman la base de todas nuestras acciones y nos guían en nuestra misión de crear un futuro más justo y equitativo para todos.


### Anonimidad
Defendemos la anonimidad como un pilar crucial para proteger a quienes alzan la voz contra la injusticia. Garantizar la anonimidad es esencial para que las personas puedan denunciar abusos y compartir información sin temor a represalias. Esto no solo protege a los denunciantes, sino que también fomenta un ambiente en el que la verdad puede salir a la luz sin miedo, permitiendo que las injusticias sean confrontadas y corregidas.

### Transparencia
Nuestra transparencia en todas las acciones y decisiones asegura que operamos con integridad. La transparencia es fundamental para ganar y mantener la confianza del público. Al ser abiertos y claros sobre nuestras operaciones, intenciones y métodos, permitimos que cualquier persona pueda verificar y evaluar nuestras acciones, asegurando así que actuamos siempre de acuerdo con nuestros principios y objetivos.

### Cero tolerancia
Mantenemos una política de cero tolerancia hacia la violencia y el abuso en cualquier forma. Creemos que un ambiente de trabajo seguro y respetuoso es un derecho inalienable de cada persona. La cero tolerancia no es solo una política, es un compromiso firme de actuar inmediatamente y de manera contundente contra cualquier acto de violencia o abuso. Esto asegura que todos puedan trabajar y colaborar en un entorno donde se respeta su dignidad y derechos.

### Datos abiertos
El acceso libre a la información empodera a las comunidades, fomenta la innovación y promueve la rendición de cuentas. Al abrir los datos, permitimos que cualquier persona pueda analizarlos, utilizarlos y compartirlos, generando un entorno de transparencia y participación activa. Esto es crucial para la democracia y para la creación de soluciones colectivas a problemas comunes.


> Los datos abiertos son datos que pueden ser **utilizados**, **reutilizados** y **redistribuidos** libremente por cualquier persona, y que se encuentran sujetos, cuando más, al requerimiento de atribución y de compartirse de la misma manera en que aparecen.¹


Puedes descargar nuestra base de datos a través de los siguientes enlaces:
- <Link href="/api/export/businesses" onClick={() => {posthog.capture('CSV Downloaded', { type: 'businesses' })}}>Negocios *csv*</Link>
- <Link href="/api/export/reports" onClick={() => {posthog.capture('CSV Downloaded', { type: 'reports' })}}>Denuncias *csv*</Link>
<br/>


### Código libre
Esencial para nosotros porque permite la colaboración y el desarrollo colectivo, rompiendo barreras y democratizando el conocimiento tecnológico. A través del código abierto, promovemos la creación de tecnologías accesibles y modulares que cualquier persona puede mejorar y adaptar a sus necesidades. Esto no solo fomenta la innovación, sino que también asegura que las herramientas que utilizamos y desarrollamos estén disponibles para todos, sin restricciones ni monopolios.

Ponemos a disposición de todos el [código fuente](https://gitlab.com/terrormx/terror-work) para que sea replicado, mejorado y adaptado a las necesidades de cada comunidad.

### Cultura *REMIX*
Refleja nuestra convicción de que el conocimiento y la creatividad deben ser compartidos y reutilizados para generar nuevas ideas y soluciones. El remix nos permite tomar lo mejor de lo que ya existe, adaptarlo y transformarlo para crear algo nuevo y valioso. Esta filosofía promueve la innovación continua y la colaboración, desafiando las nociones tradicionales de propiedad intelectual en favor de un enfoque más abierto y participativo.


### Non-profit
Operamos sin fines de lucro porque nuestro objetivo es el bienestar de todos, no el enriquecimiento de unos pocos. Creemos que los recursos deben ser utilizados para generar impacto social positivo, no para acumular riqueza. Este enfoque nos permite mantenernos fieles a nuestra misión y valores, centrando todos nuestros esfuerzos en mejorar la vida de las personas y las comunidades a las que servimos.


### Bibliografía
<div className="text-xs">
¹ [Open Data Handbook](https://opendatahandbook.org/guide/es/what-is-open-data/)
</div>


<BlackHood className="w-16 rotate-12 absolute right-4 top-[400px]" />

export default function Transparency({ children }) {
  return (
    <PageLayout title="Transparencia radical">
      {children}
    </PageLayout>
  );
}
